[硬件撚]討論硬件知識、砌機LIST、解答問題集中帖(136）望下#1 先

新人求List需知

為方便連登眾巴絲可以好好幫助你，請你好好合作
不但可以令連登眾巴絲可以盡快回覆你的問題，更可以令條List更適合你所需

關於所有店舖事項請巴打從其他有效方式聯絡

顯卡係蝗語，請講顯示卡或display card

1. Budget
NO MONEY NO TALK ，預算上限寬鬆可以買好一點，預算太低可能要將就或繼續儲錢

打機INTEL
多工AMD

2. 電腦主要用途
你想玩咩遊戲? (多數砌機都會打機，如果唔係請另外講明)
最好講game名，唔好一句steam game/blizzard/EA game就算
因為成千上萬隻人地唔知你玩邊隻
需唔需要直播或錄製遊戲影片?

3. 個人需求
玩以上遊戲你最低可接受嘅畫質(Ultra/高/中/低)?最低可接受幾fps?
如果你預計會玩新遊戲，想幾耐唔駛升級電腦硬件?
想唔想超頻?散熱需求如何?使唔使靜過Dyson?
有冇特定嘅牌子信仰?想唔想有華麗嘅RGB光效?

4. 現在或將會使用mon的類型
解像度有分1080p, 2K(1440p), 4K(2160p)
更新頻率有分60Hz, 144Hz, 240Hz
你想要咩解像度(畫質)同更新頻率(流暢度)?
解像度高，會對打機效能造成影響，但畫質會更好
更新頻率高，如效能足夠可以造成比低更新頻率更好嘅流暢度

5. 自己都學習一些
講真，有一班巴絲好憎伸手黨，所以建議你行多一兩步
哪怕你直接照抄悠二巴打List放上黎問，佢地都會出手幫助
只是Ctrl-C和Ctrl-V咁簡單，大家都會開心嘅事點解唔做呢?
甚至可能你在過程中已經搵到需要的答案都不一定!
(悠二List網站 : )

6. 大腦Google係一樣很有用的東西

7. 火牛： 平 Antec 貴 corsair RMx OR Evga G2/G3/P2/T2

8. 請上銅柱,重覆檢查插好power,hdd led pin,HD AUDIO,MB 24PIN,usb2.0/3.0,fan pin(cpu,cha) or 3pin 4pin

9. 走線
走線
走線
走線未呀茶包

10. 召喚硬件傳心師
冇人知你部機咩spec 呀
你有咩壞野問題唔該貼返full spec
CPU, MB, RAM, DISPLAY CARD, PSU etc.
如果開唔到機請附上機箱內部圖片一張
（走好線先）

11.
邊到買野好？
HJ2Q 3C1J
黃金：中央田 CentralField
黃金：正都 Capital
黃金：匯訊 Comdex
旺電：珍寶 Jumbo

網店：
faroll (悠二白汁腸)
hkterminal
飛馬電腦

海外：
新蛋 NewEgg
美馬 Amazon

黑店：
未來科技
出list 唔寫清楚牌子型號嘅鋪

12.
拆cpu cooler 前記得整熱部機
Amd 拔劍有事幫你唔到

13.
H310 A320
真係冇budget 先考慮

14.
Cooler Master 不是好東西
見親都係叫你轉嫁喇

15. 買咩箱好 (FD 教軍)
Itx: Node 202, Silverstone RVZ 系列, inwin A1
Matx: Define Mini C
Atx: Define C 有d 錢多HDD 就再上 Define R6

有咩要加再同1001講

vrm 資料
amd :
intel :

留名

未來科技有幾伏

你試下拎兩萬去問下佢用乜料俾你

i7 7700
H110M

2萬係都用
8700
H310
2133 ram @ 16gb
2070
Antce 牛是但
Gtr機
Ssd用sata m.2

召喚我走線

sorry.唔好意思.呢排身體唔太好.少左上黎

幫你落左廣告係#1

財多身子弱

2萬用跑車牛

個人對於硬件知識有限, 所以想問一問大家嘅意見
Budget: 17k - 20k
電腦主要用途: 打機 (Fortnite, Pubg), 少量剪片同設計 (Photoshop, Revit, After Effect)
個人需求: 主要想長用, 1-2年內都唔想換件, 機箱想防塵好D
Mon的類型: 遲D應該會買XL2546 (240Hz, 1980p)

上網做左D Research 整左下面條List:(上網Check 左價, 應該可以20K 下)
CPU: Intel® Core™ i7-9700K Processor
MB: 技嘉 Z390 AORUS PRO WIFI
RAM:G.Skill Trident Z 16GB (2 x 8GB) DDR4-3200 (F4-3200C16D-16GTZB)(Intel XMP 2.0)
SSD: (XD) 500GB NVMe M.2 Samsung 970EVO SSD MZ-V7E500B
HDD: Toshiba 東芝 3TB SATA3 Desktop Hard Drives (DT01ACA300 / 64MB Cache / 7200RPM)
CPU散熱: ASUS 華碩 ROG RYUO 240 Aura Sync RGB 一體式水冷散熱器
Case Fan: be quiet! Silent Wings 3 140mm PWM High-Speed Fan (BL071)
GPU: ASUS, NV, RTX2080 Strix Gaming, 8GB GDDR6
Power: be quiet! Straight Power 11 750/750W Fully-Modular ATX PowerSupply,5 Years Warranty (80PLUS GOLD)
Case: NZXT S340 ELITE MATTE BLACK Tempered Glass ATX Case(CA-S340W-B3)(鋼化玻璃)

唔該曬

ram 再上3600C17?

食白汁腸太多

機箱係gtr算啦

機箱轉r6
S340會好熱

冇

我窮

ASUS / 華碩 ROG-STRIX-RTX2080-O8G-GAMING OC Edition 8GB GDDR6 三風扇顯示卡(DI-E2080X8) HK$ 8599
有信仰?

冇信仰, 其實唔係好熟行
巴打有冇介紹?

加唔加埋上次g5400加水冷，仲要裝錯果間黑店

唔記得名

Lm

可以參考下價錢 EVGA有全球保，有事RMA去台灣

港行大屌Xtreme

油耳black friday有冇買埋一份

但係EVGA 係米一定要上網訂先買到, 因為我諗住搵人砌

有呀

買左d 周邊野咁

即係仲平過代理價？

Newegg Zotac 1070Ti $2800左右好似好抵

三扇多$150度

維修好果塊老母板，幾時先肯俾番我
之前同你職員講，話連 u12s 俾我，又冇咗件事，話再安排，排到幾時

而家點砌部機先最細 又打到機

接龍彈珠台都係打機
講清楚咩機啦

你有無限budget冇話做唔到的
之前有人post 過外國痴線佬裝9900k塞入itx case都做到啦

砌matx/itx

DDR4 3200 Ram ADATA XPG D41 定 G.SKILL Flare X Series 16GB (2 x 8GB) 定其他邊隻好D?
諗住砌2600X加MSI B450 GAMING PRO CARBON AC

Xpg d41 3200一定係b die
Gskill 未必係

拎晒五隻主子去請油耳白汁喵腸

搵完油耳
即刻係 fb 收到 message

同呢張比呢? 查過係B-Die

flare x c14 b die

即係呢條啦, 咁D41定佢好D?

當然上flare x c14 3200 2x8

因為C14?
知唔知會唔會頂U12S?

冇信仰問題
用緊1070轉Vega64會唔會太少提升
睇benchmark話勁過1080但係差過1080ti
定係再補錢上2070/2080會值啲
Newegg果張vega64
三千頭有啲吸引

c14貴過 c16
你查下c14 3200港行咩價先

USB port問題

塊motherboard前置有1個3.1 (Gen1) usb, 2個2.0usb
但個case前置只有2個3.0 usb
咁係唔係只會用到1個3.0usb, 另外果兩個2.0係唔係等於廢左?

貴呀清
放xpg z1 3600

D15都唔頂
U12又點會頂

反正有budget c14 冇咩budget c16

唔識睇頂唔頂嘛, btw唔該

想問下唔超 買3000mhz 呢個價o5ok?
香港個價要27xx-28xx
但怕日後壞rgb燈 ...........

Newegg C14仲平過香港買D41, 咁買C14算
G.SKILL係咪台灣RMA?

yes

唔該

3.1 gen 1 = 3.0
正常2個3.1 port一條線過
2.0係廢左

唔該巴打
咁有無得另外買d咩配件令個case既3.0接到塊板既2.0?

冇呀 成個port拆左佢換就得 咁大工程你買個hub會唔會易啲？

升2070

唔該曬

新手砌機 求建議

筆直16-17k 打機為主 主要想問下老母板，機箱，同CPU風扇有冇推介

Ram 火牛 SSD 顯示卡已經買咗

Intel® Core™ i7-9700K

ASUS 華碩 ROG STRIX Z390F-GAMING Z390,DDR4,LGA 1151,Intel GbE Lan,USB3.1 Gen2 ATX M/B HK

G.Skill Trident Z RGB DDR4-3200MHz CL16 2x8GB 16GB Kit

Evga RTX 2080 XC

Crucial MX500 2.5” 500GB SATA III 3D NAND Internal Solid State Drive (SSD)

EVGA SuperNOVA 750 G3, 220-G3-0750-X1, 80+ GOLD, 750W Fully Modular

SilverStone RL06

-Cooler Master MasterLiquid ML240L RGB Liquid CPU Cooler
-Noctua NH-D15

Toshiba DT01ACA300 3TB SATA3 6Gb/s /64MB HDD

sor鳩
蝗真係乜都做到出黎

5蚊搞掂你

唔敢用... 難保有日順手插左隻重要data既手指 咁岩佢爆炸...

駛唔駛咁驚

其實我覺得 #1 可以加返 newegg amazon 教學，我到依加都唔識用

打機既話 i5-8400 同ryzen 5 2600 邊個好d ryzen起碼超到4ghz

我都唔識
點寫

我講下我大概唔明啲咩先， 我諗應該好多新手會同我一樣。

首先係搜尋物品問題， 唔知點解我搵啲野都好似比其他人少好多咁， 我想搵2080ti, 得一件唔知咩貨。。。

第二， 我諗應該係 送貨郵寄問題

最後， 可以加上建議， 因為我平時睇同中央田啲假差唔多， 睇下有咩特定時段會特價

我都唔識
利申搵巴打代購

係Faroll 買左野
買之前冇寫要訂

宜家見到"預約訂購"

我今日都有打電話去問幾時送貨
話仲有件貨要訂 最快下星期一
但係巴打買左咩

師兄們 Keyboard 有咩性價比高既 介紹下？

屌你970evo 2TB原來3千幾已經有

今期新品,SX8200 pro

1tb $1759 好似好抵，同970evo 差不多

z390 ace

可能會改既
我果個寫住備貨中添
不過我冇買你果樣

咁就show 番個要訂出黎啦

朋友$7000 budget,有無火牛推薦下$600內 ,主要打LOL

RMx囉

<SSD>Samsung 970 EVO M.2 2280 MZ-V7E500BW 500GB PCIe 3.0 x4, NVMe 1.3 SSD 固態硬碟 HK$ 899

悠二 你話我訂單有問題。
fb message 左

ddr3 16gb 到手ed
係時候番屋企做個盡責的哥哥

人地要火牛

$600內,有無550W火牛介紹下

抵屌呀 入啦

好似話ADATA SX8200 Pro都會有2TB
等格價

同問呢個問題 黎緊都搵人砌類似即機
無信仰 唔需要RGB
同樣spec點樣買得抵d Budget 13-17k

P.S. CPU最好 Intel,香港砌

Antec NE550G NeoEco Gold AN-PS-NE-550G 550W 80Plus Gold 火牛 HK$ 570

點解冇乜人講pm02

你list 條ram要換
換 xpg d41 3200

唔換埋鐵膽b450m mortar?

你有budget先了

睇user名
我唔係砌

個個係第一個狀態

之後會去下一個狀態

樓主佢自己有限budget就咪上了

你地話我張單 有問題
fb msg 左

真係硬上 mortar

隔離有keyboard post 可以問

我有隻corsair k70 mk1 紅光茶軸想義海，有冇興趣

有邊隻一體式水冷係RAM Height Clearance 44mm
定係要裝前面防止出問題

正面好蓮蓬

加多$90M.2. SSD可以轉用970EVO 250GB

比760p都好過比kingston a1000

依我都有隻Corsair k95 茶軸想義海
附帶白汁腸味

你隻k95好似唔係用左好耐咋wor，又換

義海價收賊船keyboard
一斤$100

見到新蛋post有人買Crucial P1

成年啦
早g903一個月買
但我又未換到有rgb又算ok既機械軸
當無問過

咁我收2080ti
一斤300

你想要咩軸先，紅軸？
呢排有隻靜音紅軸我想入
但k70未賣得出，就拎唔到入境紙

點睇 大慨2500蚊有1070

貴

或者呢張1070ti都係2800

2800 1070ti ok, 但自己先睇下點保修

青 銀 紅 茶 都有
仲有咩好買

QLC
I need MLC

再執執個list:
WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
AMD Ryzen 5 2600 Zen+
MSI B450M MORTAR
ADATA XPG Z1 (2 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16 (Samsung B-Die )
INNO3D GEFORCE GTX 1060 6GB TWIN X2
INTEL® SSD 760P SERIES 256GB M.2 PCIE NVME 3.0 X4
Delta 台達 實在力量 GPS-500EB E 500W 80 Plus Bronze
Cougar MX340 Tempered Glass Gaming Case (三風扇版本)
Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 完整版

Case 轉 SHARKOON 勁風者 VG5-W ATX — BLUE LED 定 ANTEC GAMING SERIES GX330 WINDOW ATX
1060 轉 XFX RADEON RX 590 FATBOY 8GB GDDR6 有冇大分別?

黑，奶，白，綠
我有隻黑軸 numberpad用黎打macro 幾好的
公司用緊綠軸

果邊算柒數啦
好春多人俾人亂推
買ssd俾ps4走去叫人買sshdd
心諗on9
仲有好多笑料架
過多幾日好多人會過黎問amd點解超唔起

公司部垃圾收銀機俾我換左做g502同g512
我呀頭落黎問我
嘩你條友

追包裹追埋飛機

咁浪費

其實點解硬件台咁多位ching咁鐘意c14, 我覺得雖然比多1/3價錢但其實 3200mhz c14.c16 都應該分別不大

早幾個po好精彩架

女女係床用多
全轉晒無線

推ram?

3200mhz c14係b die

B die 有咩好處

唔好問啦
自己過去睇
好鬼好笑
尤其係未完black friday果幾日

最好超既die

唔該晒幾位巴打,我跟你條LIST再改機箱,SSD上970EVO好無?

上網暸解左一下， 姐係intel用家唔洗里， 簡高mhz就得？

Intel只要揀板有支援既即可
Z板都係

我記得好似見過我同事有隻藍芽機械鍵盤係公司，入唔入貨

順手問埋

呢條用asrock z370 sli killer呢塊版，易唔易超? 新手第一次超頻

可以同你講 g.skill flare x c14 3200 for ryzen ram 係intel平台可以上4000c17

感謝堂巴解答

我知邊隻
但太薄

睇返你板有無呢款型號

咁積巴幾時轉會

無呢款 係咪揀返有既比較易超?

會連xmp都未必得wor
賊船d ram真係

油耳 想買個970 EVO 500GB
交貨日期在星期一 24 十二月 2018和星期四 27 十二月 2018之間

我razer huntsman 棄左filco

我都係中意用細keyboard ，愈輕便愈好

見到睇一睇FB MSG
唔知咩事話我張單有問題
揀左好耐先諗住上網買

搭單問呢條ram唔超頻既話用普通底板行2666mhz得唔得?

岩先幫細佬部老爺機諗住換RAM啦 買左一PAIR DDR3 番黎
但唔知點解條RAM SLOT冇壞
但好似識認主人咁 用買番黎果2條, 單條開唔到, 雙條開唔到
之後新買果2條行另一set dual channel, 原先舊果條單條8gb插係到又boot得到部機
有冇大神知咩料 我真係r撚晒頭都唔知咩事 而家當多左8gb ram用

多謝EK

見到呢到寫 sx8200 pro 512GB $769, 1TB $1,529
幾時先有得買

美森又有番貨，用Citibank 卡9折，最高$15 USD

硬件傳心師召喚

可能機都著唔到
睇返支唔支援

1T先千五？
我聽日去買夠2條

Hi巴打
我係有牌硬件傳心師
俾十分鐘我感應下

1. 壞RAM
2. bios setting 問題, 可reset bios 或 熄電掣間1分鐘拔底板電池

1應該冇咩可能
因為BOOT完機佢又認得晒24gb ram仲正常用到 但要搭住條舊ram開
2 我一開頭以為電壓問題, 但點知2款都係行同一個電壓 我都唔知仲有咩可以set

casual 版傳心師
掉個C4 先

小弟用緊 i7-2600 + gtx1070覺得cpu有d bottleneck，又想換埋system drive個60gb ssd
想問 i7 8700k係咪搭 z390板比較好？但又唔知道到底貴既mb同平既mb區別係邊度，各位可唔可以介紹張 z390，ram同 m2 ssd 比我，定係我就咁跟悠二網d 8700k list就得？

原本諗住換一pair 比16gb佢用算, 而家變左24gb 都係好事黎既

Z390 GODLIKE
G.Skill Trident Z Royal RGB 4600C18
Samsung 970 Pro 1TB

推
同問
2600 定 8400 好?
或者2700x vs 8600k / 9600k

巴打咪玩啦，邊有咁多budget

RX590除左食電過1066
仲有咩缺點
價錢又平過1066性能又勁過1066

無架, 但重點係你用緊2080 level既電去推張1060 level既卡

散熱？
不過要睇咩廠

godlike 教徒

rtx titan

查看 @GavinFree 的推文：

呢個post 好似冇人用godlike z370/390
可能太貴太over kill

但保成世

用唔著咁勁，電腦野兩三年換代啦
攻得頂既人會成世唔換機？

想問下如果10k budget用黎打機，display 2k左右，可能玩rdr之類，display應該用1080，2070好？用邊間廠好

2080

Newegg 仲有有冇discount

RX 570 1199

請問黎緊想升級部機
目前已有450W 牛, GTX1060 , G.SKILL Aegis DDR4 3000 (8GB X 2) ,MX500及HDD
只欠CPU及底板,打算出 I5 8400, 底板未揀好 想搵MATX既板, 上網睇好似好多底板只支援到2666MHZ ?
Gigabyte B360M DS3H 呢塊O唔OK? 有冇更好選擇?
唔該各位~~

PS. 價錢愈平愈好

應該嘈d熱d同埋用電多d
不過之前送3個咩

送3隻game, btw 590定價都唔係好貴, 2千幾已經有行貨

純粹睇下你想玩個埋game黑唔黑amd

3a撚係rtx出完之後已經消失哂

rtx半成品咪拎出黎講

B360 只係去到2666MHz，你唔介意條ram用唔盡冇咩問題的
我都用緊同一條ram同B360M-A
配8400

求建議

換隻m2 行 os
17k 都仲用 sata os

膠爸部機差不多100k 都係用緊sata ssd 裝window

你唔見佢痕緊換多隻 ssd 咩

感激巴打 因為見到上網買平先買嚟玩吓

另外散熱扇同機箱有冇推薦

上網爬過文 好似話要塔散先夠力水散想問吓 Noctua NH-D15好唔好

箱都呢度都係 Fractal Design R6 / Define C
水冷 cpu 通常都係 nxzt x42/52/62
留意番個尺寸先買

RL06裝唔到D15/D15S

想換過粒CPU同老母板
想買INTEL I5-8500
配ASUS ROG STRIX B360-G GAMING,好唔好?
定跟悠二買Gigabyte Z390 UD ATX 配I5-8400好?
打機,上網睇片多,會多開
幫忙睇睇,THX

陣間佢買個1TB啦

我部機玩咗90k 左右啦

當中有20k 左右係換件的學費

Windows 唔裝nvme 係因為我唔想重裝windows 啫，
懶

去咗中田quote 價，有兩個問題想請教：
1. 因為Samsung evo970冇貨，佢建議wd black俾我，比起evo970呢款評價好唔好？
2. 呢個spec. 駛唔駛另外買塔扇／水冷？如需要的話，求推介。

Thank you!

唔超的話唔需要

Sx8200 pro有無

咁我轉Fractal Design Define C 係咪夠位裝到

睇下u14裝唔裝得落
D15要做好case通風先好買

U14同D15一樣高

Amazon 特價， citi promo連運費$1068, 中央田$1399 , 去唔去買好

打 lol 夠啦

想問問 msi b450 pro carbon ac

cpu_pwr2 個粒4pin 係咪唔插都得？

插同唔插有咩分別

咁岩個psu 冇 cpu 4pin

可以RMA 台灣？

只係話Ten year warranty: Your guarantee of reliable operation that will last across several system builds. 咁姐係點

冇記錯唔超頻唔使插
淨係cpu_pwr1 8pin就夠

唔該哂

加多少少換過隻大火d既火牛會好d

爆左個頂佢

星期六就去食女
唔夠你玩

正常大火啲嘅牛啲CPU 8pin頭可以分開一半變4Pin

認左佢

新手一問
newegg 買完堆野 差mother board and case
求建議
cpu amd rx5700
ram G.SKILL TridentZ RGB Series 16GB (2 x 8GB) 288-Pin DDR4 SDRAM DDR4 3200 (PC4 25600) Desktop Memory Model F4-3200C16D-16GTZRX

power supply evga g3 850w
gpi rx590

有無咩mb 同case 堆介
無信仰

mx500 sata sdd
wd blue 4tb

8+4黎
淨拮個8pin就ok唔洗理個4
同x板一板8+8是但拮一個就用到
另一個用途係form穩定同底板供電記憶好似係

紅字係咩黎
2700x?
Mb用mis x470
Ssd用970evo或睇sx8200pro出左未好過啦
TridentZ 3200c16好似唔係b die要check check
Case define c Or R6

感謝各位解答

但依家砌完部機

所有野都著 風扇都轉

但係個mon 冇 signal

係咪要逐樣野拆黎試？

Spec?
同埋係咪拮左去內顯又拮埋display card

即係有咩用
利申：轉左職做無牌傳心師

2600x

Msi b450 carbon

Noctua u12s

Vega 64

Define c

970evo

兩邊都拮過

我8+4唔記得插條8, 當時燒緊FPU

牛？
拮兩邊做咩
Ryzen無內顯

Corsair rm1000x

原來係咁
我fpu燒唔到
唔理lu
廢時又洗錢買野
但sx8200 pro好吸引
千5有成tb仲要同970pro差唔多

Gpu開機有無轉
試晒張卡既port位

Ram都有機會

Gpu 有轉呀

Dp唔得試hdm

屋企得hdmi

我好似聽到好細聲 好短 快速 既 beep 聲

係咩意思？

拮錯線呀你

換左 ram slot 又冇 beep 聲 但都係開唔到

單條ram呢
死Ram or 槽

呢個人2019估計同我好近似

底板所有位駁mon個mon都冇信號
以為底板有問題
跟住拆左底板粒電池同插底板果兩條針黎清BIOS
之後係有返信號但用唔到chrome話咩系統時間唔準確
跟住入返BIOS睇發現個時間去左09年既
想問下個時間係咪一定要手動SET？佢唔識自動更新？
底板好似係h61…

我諗住rx590 打2700X

唔洗b die 我無記錯

睇中依張1080
想問下好唔好係依幾間鋪買

咭皇

有non igpu 版 intel cpu 了

唔洗b die?
amd係要求高mhz先會過高fps
巴打是咪又打錯字?

上代卡皇

non igu會好D?

冇igpu cpu die面積細左 有利超頻

又咪好熱

g skill 條ram 唔係b die

我見到 火牛插底板線 隔離 vga 著左紅燈

係咩意思？

明年家用平台第一塊pcie 4.0底板 amd x570首先支援

未裝好lu

好勁架?
咁又可以買野
買買買買

係差d咩

我咩都插哂

又冇hdd 冇 2.5

行4.0嘅SSD

屌你老母都就出x570
我粒新蛋1700x同兩條ram 情人節先到

zen2 q2先發布 一般會配合cpu 一齊出的

2019 Q3有排啦

呢個終極大伏

可唔可以講多d

煙佬咭皇你都唔識？

繼續雙通道ram同b-die咪又係死

我想要4通

唔太熟
依家都用緊inno3d 1050ti 冇乜問題

卡皇都唔識?
巴打你出去爬下po
低階過或1066
有平買平啦

咁我想問1080有冇其他推介

出邊仲有一手咩
應該無晒貨
有都成5千到
點解唔買2070

其實預左4000幾蚊換display
得1070ti同1080咁上下價
兩張好似差唔多價 但係望落性能好似差好多
同埋我用唔著2070咁高階所以想換1080
但係1080個價企得好硬
搞到都唔知換邊張

2070好過啦

而家買Intel CPU 嘅底板，仲會唔會 check socket?

梗係要啦

推，小弟都想知，條list ok ?
ok 就跟

唔好意思 想問下咁樣係關mon定其他問題事？

想買隻hard disk比laptop 已有256ssd

點睇呢兩隻？

Display card都有機會
試下搵第二隻月球試
無就用電視睇下有無hdmi

似driver問題
用安全模式入windows 睇下仲會唔會咁先

佢完全按唔到任何野

其實佢一開始已經有2條橫線係最高同最低一直冇理 試過一次冇啦啦變咗色花花地 之後重新開機又冇野 不過今次係上上下網冇啦啦變咗咁

打唔到r6

點解會咁

Battleye同windows撞

Samsung 860 QVO 1TB 塊PCB

有新緊係買新啦 5000$ budget仲追上一代咩
等2060都唔會為左性能而追1070

2060有排都未有
1066未清晒呀

Budget 6k-7k
想打機例如hitman2，watchdogs 2， ACO 等等open world game
但想用Wi-Fi上網，係咪要換塊motherboard？

你可以買wifi手指/pci-e卡都得

想砌部itx/ matx 打lol
大佬們有冇 大約既list 係點？

係咪入咗Windows 先會咁？
喺BIOS時候畫面又有冇花？

用緊咩火牛咩顯示卡？
唔夠電都有可能

budget?

1 皮內

你budget咁鬆動可以砌部8400+1060 6gb, 順手其他game都會玩到, 如果你想低budget完成用g5400+gt1030/ryzen 2200g都夠玩

垃圾intel

遲早整到就好似PM971咁三合一

連登有收機佬搵食
義嘢嗰陣時小心啲

買啦，新野係要人試伏

我想問，塊版用matx /itx
除左display 同短卡之外，仲有咩要夾

想麻煩一下ching們, 呢個list有冇大問題
小弟連所有野預~7500倒

各位米王準備

itx matx 都可以用長卡
睇你機箱only 你有心水可以build個list比大家望下先

有幾個

# 8400 + 1060 6gb打機好多時都有近90fps

Display長定短卡要睇機箱

水魚呀

所以想請教下點執

中價機唔識執sor

9700會唔會係8核3.2包埋stock cooler

牙膏廠stock cooler係垃圾

我sor就真, 咩都唔識就上黎問
咁ching就咁睇會唔會覺得伏
我作為新手怕既都係唔兼容or run唔順
平時都係打lol 睇片 唔會好追game個種

唔關你事,我都過返去隔離個痴線佬post先

開始唔識揀高性價比的parts,淨係知下下都去到旗艦級

而加先係得samlpe

等出年96層NAND

msi b450 a pro / tomahawk
ryzen 2600
16gb adata d41
256/512 mx500/860evo
rx580/590 8gb / 1060 6gb
1/2/3TB HDD
psu : neoeco ii 550w / rmx / evga
case: define c

砌咗，開心使用中

邊度砌?

b360m pro4 jumbo $600有找

Black Friday 買左張2070 xc 都係4K

I5 8th gen 係唔係加曬價？比起7月個時好似貴左幾百

我用緊中價機，幫手睇下list
ram果道你可以用到2666MHz

Display 你收二手1060 6gb會抵好多 (我果張$1100已經有)
多左的錢可以升到8400 / 8500

用緊9900k@all core 5Ghz嘅巴打，想知你地跑cinebench 幾分？

隔離2080ti癲佬post歡迎你

離題一問，你地會用邊隻hdmi switch又好用？屋企果隻垃圾插左電都唔夠力，成日用用下跳左

有無用1080ti 或者2080嘅巴打
有嘢想你哋幫下手

我就喺旺角jumbo砌,深水埗的話就中央田啦
btw尋日係jumbo砌無想要個個機箱,機箱就自己鍾意啦

接近一萬平時打開R6, PUBG LOL有無咩list推薦
另外邊間網店比較好

無限budget list 召喚

~10k budget

8400
1066
b360
2x8GB 2666 Mhz
450-550W

真係多撚謝，比一組新既ATC700我再推歪條Ram
唯一好處就係我唔使棄保 不過如果佢換完件我又裝唔落

乜事...
技嘉自己唔兼容自己???

要求申請#1
技鳩認柒

技姦咁撚柒都有

見一次笑一次

想買2個唔同牌子HDD
1個做主 1個做BACKUP
WD BLACK 做主
有咩牌子巴打推介黎做BACK UP?

到底邊撚度先有白色版R6

打算用1200usd 係新蛋買主機來玩steam新出既game想問一下有咩好推薦

點解會歪左? 係個機箱太細定MB 定其他問題,
睇相都唔多明

Hifi裝甲頂左
自家gpu金屬板

唔識砌機 但想砌機 應該去邊砌好啲
想整部打到機 csgo 又可以做到3D野既
以前試過砌 唔知點解個frd話張graphic card同其他硬件唔夾所以成日藍畫面 要換另一張graphic 所以就好驚砌機唔識揀硬件

中階機預八 九千就得 都係以打下機 做下rendering fx呢啲
我估ram都要幾大下 同graphic都要咁上下

未做research 但想問定有無咩心水岩我呢兩個requirement

見到有二手ROG 1080ti 3000$無保同4200有保，3000$搏唔搏好

450w夠唔夠推2400g + rx590

上2600 好d

本身有2400g 廢事換

打算2個月後砌機，而家部notebook 太撚垃圾，又慢又成日錯誤boot 機，好唔好先買隻Samsung ssd evo 860 500gb 救左部野用住先之後換ssd去新機？

225w + cpu （預95w）. 夠力推

謝謝

zen2

4.9Ghz

Ryzen 3000series spec leak
雖然流流地
不過真係有3600GX嘅話買翻黎插deskmini

black edition

Wa diu 真唔真
8700k玩多年可以轉會

咁樣即係叫人轉amd 姐

諗緊i5 8600定 i7 8700

3800X

估amd 4.5ghz 16c32t 3800x max 200w

vs intel 5ghz 10c20t max 350w

black edition 應該係 amd 50週年限定版來

想問下rog1080ti 冇盒冇單既話行保唔保架？

好多伏位
你用得Z390版，RAM就最少3000MHz啦 (我覺得Z370都足夠)
同埋760p512gb果個價，都差唔多夠買Samsung 960 evo啦
你唔介意二手的，收二手1060 6gb，可能仲平過1050ti
水冷120mm 冇用的，之前我都問過呢樣野，用風冷可能仲好過佢
Case係咩又唔知，決定唔到裝咩散熱

賣家話有兩年保，4200$冇盒

等intel 2020岀10nm 10c 20t cpu

Intel下年出14nm 無限+ 10C20T

10nm 應該下世先出

打去牙石問左先，只得serial number 有冇保養

講左2020岀10nm cpu,應該唔會再遲

早排睇唔知邊度好似過2020仲會玩14nm
唔知真唔真

960970EVO唔使899啦
應該可以有剩錢食餐M記
不過近期SSD價似乎有啲回穩
唔知跟住會繼續跌定反彈

ssd痴線佬咁講冇錯啦，你信佢轉970evo 啦

條list啲字眼應該係jumbo嘅
啱啱check完jumbo轉970evo平760p 3蚊，好可惜食唔到新地筒

打錯，兩蚊先啱

想問下 打fifa19 解像度2k 開高畫質 鎖左60fps
顯示卡最熱上到攝氏80度 cpu70左右 正唔正常？或者會唔會太熱？
用緊技嘉gtx1060 oc 6gb
antxx既ne550 金牌牛
機內散熱得一把cpu散熱同火牛散熱

其實想換隻敗家眼玩下，諗緊4200$二手1080ti定加錢買2070試下個RT，1080p既mon 玩2070係咪開DXR low 先有60FPS ，值唔值得為左個RT買20系

加強散熱喇

btw 咩case

你諗下夏天會點算

sama 巴德 原本想買果隻Cougar MX330 Window Gaming Case冇貨

加前兩把 尾一把
全corsair rgb風扇夠唔夠用？

你隻牛好快收皮
上置式 屌你老尾

會過熱收皮？ 咁係咪應該換箱

define mini C

仲有 cpu 用緊邊隻散熱

唔洗諗一定stock 喇

準備出機新機
CPU:2700x
Mb: Msi x470 m7
Ssd: 970 evo 500gb
Ram:g skill 16g 3200mhz c14
Psu: Corsair rmx850w
Case: define r6
CPU cooler: nzxt x62
Display card已有
條list有冇問題？
個x62會唔會卡住？

定儲錢換2080

@堂精

be Quiet 單層果隻

召喚堂巴

想入手張rx 590
但預2k內
請問應該xfx好定sapphire好d

想問如果新手買機，去邊到砌好

唔識邊隻

zen2 6~8核以上 keep到4.7
即刻換

16c32t 上到4.9

吹水大會amd

假既你都換架啦

大客黎
1個人買2粒

新蛋Crucial ssd到貨，好似唔駛登記保養？

乜依家750 ti 2手 唔使 300蚊

Youtube 學，自己砌
我都係新手由零開始

我fd其實識，但佢冇window碟

用usb啦，wibdows自己有tools幫你整開機碟

新手17K左右無咩信仰砌左個list
有無咩係唔相容插唔到
CPU: Intel core i7-9700K
MB: MSI MPG Z390 GAMING PRO CARBON AC
顯示卡: ASUS ROG STRIX RTX 2080
RAM: G.Skill TriZ RGB 16GB (2x8) 3000 C14 F4-3000C14D-16GTZR
HDD: WD Blue 3TB 5400RPM WD30EZRZ
SSD: SAMSUNG 970EVO M.2 2280 250GB MZ-V7E250BW
Power supply: EVGA SuperNOVA 1000 G2 220-G3-1000-X1
Case: Define R6
cooling: 有無咩推介

堂巴上面 問題要你跟

#400

budget 13k左右, 可以平啲更好
第一次砌機乜都唔識, 直接copy悠二list
想用嚟直播開台打機 通常都係(pubg, 刺客, lost ark, ark survival..)
嚟緊一年半內都冇預算換硬件 冇牌子信仰
個mon預2k內 更新頻率優先
有邊啲可以換更好, 或者邊啲唔需要咁好?

CPU Intel® Core™ i7-9700K
Motherboard Gigabyte Z390 GAMING SLI ATX
RAM ADATA XPG Z1 (2 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16 ( Samsung B-Die )
Display Card Gigabyte GeForce® GTX 1070 WINDFORCE 8GB GDDR5
HDD Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
SSD Samsung 970 EVO Series 250GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
PSU AcBel i90M Power Series i90M-700 700W
Case Phanteks Eclipse P300 Tempered Glass (三風扇版本)
CPU Cooler Be Quiet! Dark Rock 4 CPU Cooler

應該zen 2 ryzen 7都係keep返8核

電腦開到機但係無畫面 但display card風扇有轉
唔插display card插主機板就有畫面
係咪要攞出去比人check先知係塊板有問題定張卡有問題

2080
rog 個價買到上一級咁濟

硬件傳心師

傳心師堂爸，有人召喚你呀

#400 都要召喚堂爸

打機性能追唔追到intel8/9代

可能仲係差少少,不過發熱量一定無14nm+++...+咁勁

Zen2係咪2019Q3先出？ intel10nm2019年會唔會見到 諗緊等換10nm定zen2好

intel 2020

呢個lv 有d 高要有牌傳心師

條list正常
x62卡乜野？

RAM

zen2連同x570 5月底 computex 2019一齊發布
intel 一定 2020了

真係會卡頭ram

幫amd 講返句真說話
4.9ghz 真係吹大左
不過 4.5ghz 16c32t 7nm 俾打贏 5ghz 10c20t

準備買新機,跟悠二LIST改咗啲
筆直 around 12K
CPU: AMD Ryzen™ 5 2600 Zen+
Mb: ASRock Fatal1ty B450 Gaming K4
Ssd: Samsung 970 EVO Series 250GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
Ram: ADATA XPG Z1 (2 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16 ( Samsung B-Die )
Psu: Corsair Corsair RMx Series™ RM650x-2 650W Fully-Modular (2018 Edition)
Case: Phanteks Eclipse P300 Tempered Glass (三風扇版本)
Display card: MSI GeForce RTX 2070 GAMING Z 8GB GDDR6
想問條LIST有冇問題? PSU W數夠唔夠推 OR 太多?
需唔需要加番個CPU COOLER?
唔該爸打

Intel第一次講過2016出10nm tim

一就上corsair h115i pro

咩用途？

主要打機, 會玩大作
同埋想盡量5年內唔再換野

打機上番intel了

唔係fps game應該無大問題

就係玩開BFV PUBG呢啲

我1600

等zen 2 到時有埋rtx 2060

但筆直有限
因為仲要買OS

2060好似連1070都勁唔過定只係等於1070

條ram會卡住個nzxt x62邊個位
喺咪塊板問題？
另外想問下Rog crosshairs 同m7有冇太大差別？
如果用rog crosshairs有冇卡ram依個問題？
同埋nzxt x62 貓頭鷹d15s Corsair h115i rog ryuo 240依4隻以散熱排次序會點排？

硬要用ryzen
冇計了

差好多嗎??
同埋條LIST本身有冇大問題
BTW唔該爸打

等等先

過唔到1070. 不過有新緊係買新, 唔2070出左仲買1080咩

我本身諗住買2070/80不過見二手rog1080ti有單有保5000$都唔洗忍唔住收左 依家等zen2出再睇下20系個價點，唔知到時張80ti仲放唔放得番出去

如果性能係你最大concern係無所謂
但普遍消費者都係鐘意追新產品

外國大撚把人講
intel 雖然係打機最勁, 但其實只係高小小fps
一般人2700x 打機已經好撚正
我真心建議你出2700x

u12 唔駛買 am4 扣具
慳番$55

我比錯m.2 ssd 型號
應該係 250gb 果個model $590（-$330）

諗住遲下2080個價平啲就換，始終都想試下個光線追蹤係咪真係咁正，YouTube 睇2070開RT個FPS好似好低咁

你講緊1700x定2700x
兩樣我都買左各兩粒
3700x?

咩問題
今日好春忙

#400
準備出機新機
CPU:2700x
Mb: Msi x470 m7
Ssd: 970 evo 500gb
Ram:g skill 16g 3200mhz c14
Psu: Corsair rmx850w
Case: define r6
CPU cooler: nzxt x62
Display card已有
條list有冇問題？
個x62會唔會卡住？

我兩條gskil t乜春z唔知去左
鬼知卡唔卡咩
驚卡既轉xpg z1 3600
用r6
爆左個hdd架放頂卡唔到
仲好涼
7隻ippc
打機未試過高過60度

我轉左職
做買買買傳心師

我就快學你

冷頭有機會卡第一條ram, 不過問題不大，可以轉90度
返而r6 + x62 問題大D
280mm 冷排一定要用open layout ,即係只可以裝2 hdd , 同埋ram 唔可以高過35mm

學我做咩
你個箱掉左佢要掉埋張枱再買新先解決到問題

我要改HDD 位去返近入風

冷頂會卡Ram?
點解唔諗左係老母板裝甲卡冷排呢
M7+R6放頂係會卡老母板裝甲
要爆左hdd架放前d
我未有收到gskill條ram就答唔到會唔會冷排ram互頂

1000蚊樓下個頂裝到280水冷有咩機箱

我黎幫你改裝個箱啦
硬爆d位做case fan咪得

唔洗

唔洗驚wor

你呢個死基佬

Cls明明有女女都可以講我係基

我問過 fd cs , 佢地話裝280mm 係一定要爆 hdd 架，老母板裝甲反而問題不大，因為可以將個冷排放出D , 但係ram 就要低過36mm, 不過我見到有人用高過36mm 既ram 都冇問題， 但係要塊老母板條ram 糟低D 先得

我都搵緊 , 連dark 700 都唔得

除左1000蚊樓上幾乎係無個裝到

dark 700 $12xx 都裝唔到
其實r6 真係超正，最衰就係頂位太細， 高多10mm 裝冷排已經少好多問題

爸打好有心,有埋UPDATE LIST
仲想問下MSI塊MB同本身ASROCK個塊既分別,始終貴咗幾百

供電同埋ram支援好

依加入定等聖誕好

搵到一個裝到 但好似幾冷門 enermax saberay rgb

發生咩事
點解呢個post班人好似個個都無限筆直咁

rtx果邊走埋過黎姐

買買買才是正常

以前1條ram700$個個叫春
依家個個都買豬.SKILL RBG
買ram都成2000

買買買買買

9900k+2080ti是常識吧

RTX TITAN SLI

成間房變溫室

等到有水冷block先買,然後用Level 20 XT嚟行CPU同GPU各自獨立一個loop

連登仔買得起9900k 2080ti

個個都7x24開冷氣

i5 8400
8GB 2666mhz
RTX 2070
B360 ROG g gaming
Corsair cx750m
有冇嘢要改?

咁喺咪拆左個hdd架就可以裝280mm水冷？
條ram成44mm長 會唔會卡到？

用R134a雪種嚟行custom loop咪得囉

每位硬台巴打屋企都有一桶液氮

下？
我用緊m7加r6再加x62
我有講到

3600mhz 16*2 black friday買係3500

長即係高？

黎緊冬天靠哂佢

通貨膨脹

年年都荃灣第二三凍
Z巴唔通打鼓嶺

睇下2080ti再講

九十年代加幾MB ram仲貴過而家啦

落馬洲

你仲講

咁落馬洲好大姐

唔關我事架

都唔係好大

我想買部nas組raid
容量大約10TB左右
會買3-4隻hdd 裝
應該買邊隻好？

喺

如果似佢咁裝喺前面同裝喺上面散熱大唔大差別？

大x62冷排都幾密
我用舊箱test
果時係用p400s冷排放前gpu會上70度
仲用d15s 係65度到
用緊ippc
裝前又玩rgb其他都拆後個hdd架好過
會靚d同下邊裝到case fan
我估計唔會差好多

m7 是什麼？

漏左我係用xpg z1
因為三角形咁
最高係45mm最底搵唔到數據我估35-39mm
係無頂到

Msi x470 m7 ac
位巴打一直係問緊呢樣

冷排放唔到頂
真係考慮放前
我係都岩好放到
But黎緊換gskill 16*2應該都係裝前

唔該巴打
btw你咁多風扇 會唔會好嘈？

伏伏伏伏伏伏伏伏伏伏伏伏

見你冇頂ram , 咁我應該要買xpg z1
不過第一條ram 槽係未冇可能裝到ram? 除非90度轉個冷頭

買ryujin就唔頂
掛

姐係依加仲平過black Friday?

諗緊爆左佢甲再淘寶買散熱片

自己DIY啦

預左架啦

918+
加爆16GB ram, 雙M.2 SSD

想問下 而家用緊Gigabyte B360M DS3H
但佢係咁彈個溫度警告出黎話CPU over80度
入bios都係寫90度
但用HWmonitor話得45度
咁樣係出左咩事？
我裝返原廠風扇都係話CPU 90度 事實係得45度

有無hdd推介？

幾多TB, 只希望唔好中伏

3隻6tb/4隻4tb

我對F4-3200C16D-32GTZRX BF買都係2036.99

我係買3600c17

我見佢幅圖係3200C16 GTZR

$500樓下case
Sharkoon BW9000-W
Antec P6 MATX - Tempered Glass
邊個好D

我用2隻HGST+Toshiba
4x8TB

唔搣右上張貼紙？

所以唔係最平

又想我貼多次爆玻璃圖?

其實係張膠黎
一早撕走成塊
爆左再買新算

鋼化玻璃邊有咁易爆
做乜咁燈自己呀

佢就咁係易爆

有冇師兄遇過呢個情況

就係好易爆

A1果條？
唔會頂
我試過拮爆4條
Amd超4條最勁係3466cl17定18
慢過而加3600cl16
所以先買16*2

其實有少少頂到 不過就一就位ok

AMD用ryzen master睇溫度最準，你試一試先

如果intel呢？

換箱先

NVIDIA 日前已經全部清空庫存 GTX 1060晶片
全部甩賣到了AIC廠商手上

各大合作夥伴該怎樣賣光這批庫存GP104，如何發揮就是他們自己的事情
NVIDIA不再管

可以說廠商滿手的GP104晶片
只好做成GTX 1060 6GB GDDR5X

睇錯了自吞一打

買到上一級 ?
我都係睇新蛋ROG個價

你係newegg 買rog?
以為你港行價

隻hdd咩事
X62 cooler

用x62既朋友 你地水溫去到幾多？

9900燒機45度

facebook inbox

inbox返悠二你

9900k佢係咪all core鎖5去燒
唔係既叫係set返再講

2700x燒機all core4.4ghz係70度

自膠睇左cpu溫度
水溫好似係50-60度到

都仲未平過新蛋上星期850 P2賣七百

新蛋EVGA rtx 2080 Black edition 番咗貨

但唔洗rma又唔洗等
贏啦

meshify c白色好靚 但係咪會頂到前置冷排

Newegg, Amazon 聖誕會唔會減得多？

今日見有時間就拎咗隻CZ43上代理
唔使檢查即時換咗隻CZ73畀我
有得換第二隻型號我真係求之不得
垃圾CZ43用完之後熱撚到辣雞咀咁撚樣
啱啱查過呢隻重快過CZ43少少

唔係X2?

有冇9700k 用家可以分享下
我長超5.0
idle 35-40
stress test 75-80

用緊h100i pro
洗唔洗換散熱器 ?

45度
人唔笑狗都吠

5.6k 不了

我果張係gaming x好似會頂到

之前好似都係5.4k?

本身連ship 個價
依家唔係仲free ship 咩？

買black edition 定 xc gaming 好呢？

咁有錢再上梗係上嫁
多出黎既錢散熱

美森定香港買？
香港有貨？幾銀？

315mm
Gaming x 290mm

冇錯

7百幾 機箱一定香港買啦 美森買又唔會平

7百幾都唔貴

我想買 但驚係前面裝左x72會頂到張1080ti gaming x而且我唔想搞到個空間太逼

咁咩不了

R6

呢個靚過r6

係前面裝冷排就無315 應該得返290左右

前面過兩個禮拜你會後悔
前面個網= 吸塵

咁冷排要裝係頂？

點解港行ml120咁貴
想買六個打冷排

定呢個機箱本身散熱好但吸塵

前面入風
但成塊前面版就係隔塵網

唔係化 姐又放棄得

買corsair spec 06算

咁你都係要洗隔塵網嘅

我寧願洗都好過無得洗

有得洗
但拆出黎好似多d step 姐

有冇人試過係法奧買野比人cut單 岩岩sd email比我話有問題

有冇邊隻前面係有軟磁塵網
唔想前面一大塊膠block住

但佢本身個板隔塵效果點

點知

你買黎試下
好似on on 99 樣果個腦控用緊

我返去影R6個網你睇

好

電腦火牛流電 ，太耐無留意電腦硬件，腦內資訊應該已out，想問有邊隻牌子火牛推介?同埋我要買幾大w數?
CPU: I7-6700K 4GB GHZ
底版： ASUS Z Pro Gaming
16GB Ram
Display card: GTX 1070

而家火牛ANTEC 650w

漏電?

Yes 在機箱背面和內裏的金屬塊，手指一點就有電流和電到傷痛的感覺

靜電

屋企有冇除靜電的野呀，用左再試
同埋有冇測電筆，一試就知

新機用SSD裝OS,
舊HHD割左C同D
C裝OS,D放AV
C format左後可唔可以合番埋

有問題想請教下 如果我上網搵到隻GAME 個minimun requirement 係 CPU I5 但用以下呢條list 咁有冇問題? 因為佢個cup得i3 唔該
CPU Intel® Core™ Coffeelake i3-8100
Motherboard ASUS PRIME H310M-E R2.0
RAM Samsung 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
Display Card Gigabyte GeForce® GTX 1050 D5 2GB GDDR5
HDD WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
PSU AcBel iPower G Series G-450 450W
Case Cougar MX330 Window Gaming Case (三風扇版本)

應該唔係靜電，因為係電到好痛嗰種

可以

求教學
用緊WIN10

沒有 會不會直接買另一隻新牛仲好？還掂隻牛應該都用咗五年以上

my computer,右click 管理 磁碟管理
新增簡單磁碟區

有apps可以做到，你係新機裝好OS之後再駁舊HDD入去，format C drive，再重新set過partition

如果你頂得到的，你摸一陣屋企的金屬門鎖之類，放哂靜電先
之後再掂都有事就有可能真係漏電
唔想搏就直接換牛啦

我心都係想直接轉牛，不過我真係唔知道應該轉幾多w數和牌子（冇留意電腦資訊一段時間了）？師兄有沒有介紹？

RM650X 699

你部機應該唔駛用到650W咁勁，可能450W都夠，買夠550W都好足夠啦
你搵psu calculator 自己計一次，我頭先同你計就432W

你要諗會唔會買模組牛，方便自己換線同走線靚
牌子，呢道唔少人用緊賊船同EVGA 牛，你等佢地比comment啦

買左一體水
好唔好買兩多把貓扇replace原先個兩把

550W都好足夠啦
除非樓主打算之後換機都繼續用呢隻牛

ippc

買買買

原來條水喉可以咁拉

你問果陣唔講 又想叫傳心師？

謝謝師兄指點方向，我再細看研究一下

水冷頭會唔會容易甩，長期有個拉力係道

呢條list上網睇應該 係4-5000 蚊 我諗都係4-5000蚊左右 請指教

define r6 定corsair 450d

我估唔會好大力
compact箱我依家就咁屈住佢仲大力

一直唔敢試水冷就係驚漏水，太刺激

R6, 三個月

仲難過過馬路俾車撞

不過下一部機先試水冷啦
而家果部風冷冇咩問題

洗下喇

依家我見newegg 會平少少
不過計埋運費就貴啲
反而ml140 就平好多
仲要係免運費

其實我砌之前有考慮過Meshify C，真心靚仔而且細部啲，正面可以裝RGB扇。不過我個度大塵，R6拆塵網方便咁多，我可以得閒就拉出嚟dun，Meshify 就要成個鬼面罩拆，所以R6

black friday個陣ml120pro x3 + controller埋單都係633
利申買左

內龍都要
真唔知係咪地區問題，啲麈特別幼，似粉
塵網都擋唔哂

R6應該同570x比

我係F度延伸磁碟區,跟住做但係咁

idle 30-33
AIDA64 FPU Stress test 70-73
EK MLC AIO

我一兩個星期就洗一次網

5K LIST photoshop, 上網睇片 求評

機箱有M25 轉 M25

16GB Ram la...

封窿, 3m高效濾網出動

咁要落8100

求list
上網, 睇4K 片, LOL 同埋fps game
budget within 10k, 睇完悠二巴介紹想要inwin a1 機箱
btw之前求詔list 但而家先出bonus有錢買

CPU: AMD Ryzen 5 2600X $1640
CPU Cooler: Cryorig H7 $320
Motherboard: ASUS PRIME B450M-A $650
RAM: G.SKILL Trident Z F4-3000C15D-16GTZB DDR4 3000MHz 16GB Kit GTZRX $1174
Display Card: Gigabyte GeForce® GTX 1060 WINDFORCE 6GB GDDR5 $1999
SSD: Kingston A1000 240GB M.2 NVMe $440
HDD: WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5 $306
Wifi Card: ASUS PCE-AC56 Wi-Fi PCI-E $340
PSU: Delta GPS-500EB E 500W 80 Plus Bronze $529
Case: Phanteks Eclipse P300 Tempered Glass (三風扇版本) $599
Total: $7997
幫FD問下
想各位巴打問下上面條list O唔OK (主要RUN要用Cuda core既程式)
得我就叫佢去馬

等等 你打算悠二度砌定出面買料？

出面買

3m 有隻比冷氣機用的濾網可以自己cut size，好好用

cm 牛

如果跟悠二 7k list
用嚟打機 gpu 3d rendering 掂唔掂

打csgo

保3年, 唔爆炸OK, 超頻就唔好

要一條8gb 都好過 2x4 ,upgrade 放出去都易啲， 兩條4好難搞

update :

Cls ，三個月都唔清塵
我個個星期日都清

CPU: RYZEN 1600
底板: ASROCK A320M PRO4
RAM: GSKILL F4-3000C16S-8GISB
DISPLAY: GIGABYTE GTX 1060 6GB

久唔久就會開機黑mon 又有時會用用下個mon freeze左重開機

個問題砌機之後都存在但係近排愈黎愈密
到底衰咩問題

巴打你要努力d做家務
我屋企兩主子一鳩鳩都無你咁多塵
仲要用ippc

老母板問題lu仲問

我有諗過會唔會火牛唔夠力推
依家用緊450W

你係咪放通風位

你都超唔到450係夠wor
A320唔理咩品牌都係伏

兩日清一次
三個月唔清我估成箱毛
一隻比熊犬一隻布偶一隻英短
一年四季
都係甩毛日

三個月唔清，冇塵就奇啦

我試過4個月無清但d塵無咁多 而且係通風位

會開風扇吹住自己

我要睇貓

@畢巴

啱啱砌左部window機, 開唔返之前用mac save果個外置hdd d野有無得搞

想問呢隻ram用唔用到落
r5 2600
asus b450m-a板
sorry真係唔識睇支援表

話說法奧有人推薦左lian li digital one 大家點睇

用到, 呢D唔洗睇表

你話呢

睇左好d
唔係intel
超唔起買黎無用

多餘, 上到XMP就算鳩數啦
AMD超條毛咩

唔支援係點xmp到

諗黎諗去 都係屌p400s算

嗱
入風用aio既話不了

無風入？

用aio唔好用p400s
會後悔

除左r6 已經無其他選擇？

你要求咩先

價錢低過一千 散熱隔塵唔錯 走線空間夠靚

本黎我捻住想預埋裝280aio係頂 依家放棄

define c咪得

我知 但係咪已經無其他揀

自己諗左條list 4K打機用 咁樣得唔得？

Processor :: Intel Core™ i7-9700K Processor (12M Cache, up to 4.90 GHz) $3255
Processor Cooling :: Corsair 海盜船 H100i PRO RGB 240mm 一體式水冷散熱器,內置Corsair Link (CW-9060033-WW) $890
Memory :: Gigabyte AORUS RGB D4-3200 16GB (2*8G) GP-AR32C16S8K2SU416R $1799
Video Card :: GIGABYTE, NV, RTX2080 AORUS X, 8GB GDDR6 $7999
Storage :: (XD) 250GB NVMe M.2>Samsung 970EVO SSD MZ-V7E250B + Toshiba 東芝 3TB SATA3 Desktop Hard Drives (DT01ACA300 / 64MB Cache / 7200RPM) $615+ $488
Motherboard :: Asus 華碩 ROG Maximus XI Hero, Z390, ATX, LGA1151, 4*DDR4, Graphic by CPU $2599
Power Supply :: Acbel 康舒 iPower 90m 700/700W Cable Management ATX PowerSupply,7 Years Warranty (80PLUS GOLD)(PCD015) $849
Cases :: Antec 安鈦克 DF 500 RGB ATX Tempered Glass Case (鋼化玻璃) $588

Total: $19082

好似咁貴 會唔會有d野揀得貴過頭

4K打機?
2080ti單張先得wor

2080ti*2

咁要去癲佬post

個case 你用我頭先講果d仲好

但我上網search 見d測試話2080 4k都ok fps低過2080ti 20左右

咁 gskill tridentz 3200呢
好唔好?

都話呢條支援表有
無聽書?

2080勁1080ti少少咁都得既.......
我就唔洗換2080ti

我見個表係3000
仲以為你話係intel用 sorry

唔洗睇3000係指mhz
頭3粒字就係...........
m7都無xpg z1 3600mhz
我咪又用到
搵到同款底mhz版就得

哦 原來係咁 唔該晒

咁想問多句
gskill trident z rbg 同 corsair rbg pro
邊隻會好啲?
corsair平100

gskill trident z rgb

好 謝謝你

如果budget萬五六 有無d野可以降低少少呢
應該都唔會超頻

btw 想要埋RGB光效

budget 16000
RGB
4K打機

搭單一問 如果買msi 2080 ti trio 好似裝唔落 有無推薦

我頭先都問緊 暫時推薦只有define c

我見到有個p8 case 好似唔錯 不過上網見到有過熱問題

前者

define c
要強力散熱咪R6+加夠7隻ippc a14
咩牙石rog?
卡后玩bf5開埋Ray Tracing都係65度
林巴張a11g成67度渣ga

d 風扇仲貴過隻箱

define c display card slot length 得31.5cm 但msi 2080 ti trio 至少要32.x cm 希望無睇錯

頭先搵把拉尺諗住度下個箱可以裝幾長既卡
點知把拉尺個金屬位掂到塊MB,
即刻熄機0畫面,好在重開又冇事
岩岩先砌好一星期,嚇死

其實lian li digital one好似都唔錯 除左個樣7左d之外

伏伏聲好爽

笑完未，話比我聽帽事既，係咪應該自動短路？

CPU : Intel i7-8700 3.2GH $2799
Motherboard : MSI H370 GAMING PLUS ATX $1160
Display Card : MSI RTX 2080 GAMING X TRIO 8GB GDDR6 $7999

RAM : Corsair VENGEANCE® LED 32GB (2 x 16GB) DDR4 DRAM 3200MHz C16 Memory Kit - Blue LED (CMU32GX4M2C3200C16B) $2680

PSU : Corsair RMx Series™ RM750x 80Plus Gold 750W Fully-Modular PSU $999

SSD : Samsung 970 EVO Series - 250GB PCIe NVMe - M.2 SSD $599

Case : Corsair Carbide Series® SPEC-OMEGA Tempered Glass Mid-Tower ATX Gaming Case - Black $799

DVD Gay : LG 24X DVD Writer $130
$17165

打高list求評 基本上乜都玩 由LF2到最新既3A Game 想下年隻Metro可以開全最高然後全程60fps+ 希望至少4-5年唔洗換野

由於仲有三隻SSD多既關係所以唔買HDD
同埋買DVD機係有特別需要

打機list

有無巴打用chrome睇youtube裝埋auto hd都係自動得720p,點都上唔到1080p?

買錯左呢個
隊落z3702有冇事?

爬左陣文
想6500~7000蚊到砌部機玩LOL 同BFV
開到中,玩得順就得
睇左其他巴打既LIST,鳩鳩下推左條LIST
想巴打過目下,睇下有咩好D既推介

上年英森ml120/140 減價平勁多，好似
120=$140 / 140=$170
同fd夾買左一堆返黎

加100牛換 rm650x
570 玩 bf5 , 但求玩到就得？

板換 Asrock Taichi

隻牛有少少貴， 我amazon 買 連運費， 用citi優惠$1066

答你唔到
裝到幾長我上網睇說明書der

新mon 打r6有冇彈

打乜驚都冇事喇
好似係

大約$700 Budget黎講係咪Define C最好嫁啦?
其實TG定Window好?

怕爆window
RGB 就TG

諗住打機行1080p 120fps,有咩可以改下?
Ryzen 2700X
Asus B450 F
Adata xpg z1 3000mhz 8gb x2
Msi 2070 gaming z
Samsung 970 evo 500gb
Antec neoeco 550w
Define r6/Define c

落返做2700
板轉用msi b450 pro carbon or msi b450 tomahawk
Ram油耳買先好用xpg z1
唔係既轉xpg d41 3200mhz 或 gskill Trident z amd專用
Psu轉 rmx 650
仲有cooler呢？ h110? X52 定上280 aio定想風冷

240hz落留144hz表示

點解144hz好似好慢咁

你估你係拓海？
你條女雞黎

我諗我遲下可能都係會換番240hz mon

雙月球算啦

新手拆機求建議

已有display card：msi 1060 gaming 6gb
主要玩lol，csgo，pubg 畫質想高效
mon用144hz

CPU考慮用amd r5 2600x，想問下主機板用470x定b450好？邊一隻牌子會好啲？

ram，火牛，hdd同sdd無咩知識

求巴打們相助

msi b450 pro carbon or msi b450 tomahawk
Ram xpg d41 3200mhz or g skill trident z amd專用
Psu rmx 650
Ssd 970evo
Hdd唔好用死雞

順就得架啦
唔洗靚畫質

i9 9900k +rtx2070係咪哂左粒u?

570 very low or low ok

係

落i79700k?

Yup
有閒錢上2080仲好

2080ti 開 2k 係咪 side 咗張卡

想問下唔用x470用b450既原因
因為我上網見呢兩塊板都有推薦

無必要
又唔係玩到2700x
仲有功能用唔到
Sli你會用？

有冇人有玩rust

專心扮工啦你

我的工作時間只係下午至晚上
朝朝打機

點解唔intel

玩r6 先

係愛呀哈利

HDD係求其搵
有咩問題 ?

5400rpm?
而加個個都7200rpm

最近公司需要砌部4K剪片用嘅電腦，想各位師兄幫手比啲意見
CPU : AMD RYZEN R7 2700X
MAIN BOARD : ASUS X470 ROG CROSSHAIR VII HERO
GPU : ASUS DUAL RTX 2080
RAM : ?
SSD : SAMSUNG 970 EVO M.2 512G
HDD : TOSIBA 4TB 7200rpm
POWER SUPPLY : 700W?

想問下用咩ram好?有冇必要上32G?
火牛700W應該夠?咩牌子好?
case有冇推薦邊隻好?同埋需要加咩散熱(cpu cooler+case fan)?
p.s 想部機盡量可以靜啲
另外4K Monitor買LG怕唔怕伏?

剪片上定32gb
psu rmx750

thanks bro，咁有冇邊款ram抵屌？

得g skill trident z

我想問係咪呢兩塊板都唔可以雙mon？
因為我想加多個副螢幕

副moon 係display card 用兩個port

行6月球都得

RTX 卡max 4 個好似係

正間準備換cpu 老母板 ssd
係咪應該先試下用舊hdd去boot睇下work唔work
定索性用usb裝windows落新個ssd到，入到去再reactivate返 （已link個win10去microsoft ac)???
Thanks

唔該曬，bro

睇返schedule
今個月20號後開始我閒
有冇巴打賣display card
1060左右水平都差唔多

gigabyte1070風扇係咪出現問題先咁平， 定係已經解決咗?
咁嘅話，係唔係與其用gigabyte不如用zotac仲好

evga 呢？

用inno啦

正常價位， inno就好似冇特價

CPU : intel i7-7700
老母板 : gigabyte B250M-HD3
GPU : ASUS ROG STRIX GTX1070TI
RAM : 16GB
牛 : 550W

平時打機睇片用, 想請教下依家個配置有冇咩問題? 主要係諗隻牛洗唔洗換大少少 e.g.650W 如有求推薦

買上面d 野定現有上面d 野

push

現有上面d 野 用緊了
係想請教下有冇咩可以改善

你現在部機有咩問題？

試過一次睇完嘢熄個播放器，個mon突然黑左1秒左右
唔知會唔會係隻牛唔夠用

義海放x370 f. 有單有盒有保，要單800唔要單700 。

加ssd lu
換2080 lu

今日落左電腦鋪睇 個sales同我講 如果底版無得超頻 3200mhz既ram 只可以用得2666mhz

想問下唔係只要塊底版支援 就用到3200mhz咩？我睇過幾塊底板本身都支援4xxxMHZ

你想買咩板?

冇得超頻的板，例如H310, B360等

試下更新driver，再唔得就重裝Windows

2700用返原本個散熱唔得咩

微超lu
打機要同8700K 9700K比上唔到4.3以上無用

幫女朋友換機佢要求係唔連GPU6000$搞定，間唔中會剪片，photoshop ，會打機（PUBG同LOL多）未來三四年有60FPS就夠唔洗高畫質，2600x係咪最好既選擇？8400個價買到2600x定比多少少上埋9600k？佢而家部4160剪條片慢到訓著

Case想用NZXT H500或者有冇咩黑紅色既箱介紹

2600好D了

cpu落2600x

2600咪算
呢個筆直都冇乜錢買cpu cooler

唔知點解ryzen2000特別多人推版

i dont know

利申 咩都唔識，想問樣on9野
過幾日會有機砌好送上門，正常收貨個陣應該點check？

咩都唔識唔洗CHECK
check撚完死機又送返去整
返到黎又要check

原本 AsusROG MAXIMUS XI HERO 我問佢有無平d

佢呢家建議左隻 Asus ROG STRIX Z390-F GAMING
顯示連接埠
‧ HDMI 1.4
‧ DP 1.2

但我又想問
1. 其實係唔係塊版支援>4xxx mhz 直接插3200mhz ram落去就得？洗唔洗係塊版再禁超頻？
2. HDMI 1.4 好似用4k只支援30fps 如果想60fps 要支援HDMI 2.0? 定其實會用Displayport 1.2？

諗起以前有個用暴力扇砌成既機箱

我以前試過咁樣死display
以後都猛線先敢整

打算砌 ITX /MATX，普通文書/CAD 咁，應該i3 8100 定 ryzen 2400G
本身有張舊 rx470 display ，玩 2400G 係咪浪費?

唔見左m.2螺絲set 野
想問下m.2螺絲邊到有得賣？
z170 pro gaming

屌，我又中ORICO伏
以前已經中過幾次伏，今次都係搏一搏，點知真係買咗垃圾

NVIDIA Unveils GeForce GTX 1070 with GDDR5X Memory

It looks like NVIDIA bought itself a mountain of unsold GDDR5X memory chips, and is now refreshing its own mountain of unsold GP104 inventory, to make products more presentable to consumers in the wake of its RTX 20-series and real-time ray-tracing lure. First, it was the GP104-based GTX 1060 6 GB with GDDR5X memory, and now it's the significantly faster GeForce GTX 1070, which is receiving the newer memory, along with otherwise unchanged specifications. ZOTAC is among the first NVIDIA add-in card partners ready with one such cards, the GTX 1070 AMP Extreme Core GDDR5X (model: ZT-P10700Q-10P).

Much like the GTX 1060 6 GB GDDR5X, this otherwise factory-overclocked ZOTAC card sticks to a memory clock speed of 8.00 GHz, despite using GDDR5X memory chips that are rated for 10 Gbps. It features 8 GB of it across the chip's full 256-bit memory bus width. The GPU is factory-overclocked by ZOTAC to tick at 1607 MHz, with 1797 MHz GPU Boost, which are below the clock-speeds of the GDDR5 AMP Extreme SKU, that has not just higher 1805 MHz GPU Boost frequency, but also overclocked memory at 8.20 GHz. Out of the box, this card's performance shouldn't be distinguishable from the GDDR5 AMP Core, but the memory alone should serve up a significant overclocking headroom.

nv自己有大量庫存未消化晒

hdd盒壞？
我屋企都有一個呀

用過3.5盒，跟機垃圾牛，盒冇問題
之後又用過透明2.5盒，都係好快就壞咗
又試過3.5 hot plug tray壞開關制
今次想搵7mm專用嘅薄盒所以又揀O牌
點知廢撚到幾十秒先撻著隻碟，跑圈燒機又唔穩定
用埋供電hub都係咁

同時我有兩個綠聯盒同一條綠聯USB3<>SATA線用緊
不論係24x7定燒機都係穩定

我有兩個髮絲紋的2.5盒，好似買綠聯安全好多

有前置3.1又偏通風嘅機箱係咪得pm02?
cm隻h500m係咪好唔掂?

想問下呢條list有無啲咩要減
budget岩岩好18k
想基本上所有3A Game行到最高同60FPS

RM 750X 799

Cooler master不了

係個箱唔掂定個散熱唔掂 我唔係好熟呢飯

why not both

define c
cooler nzxt x52?

Define C裝左前風扇既話塞唔落張卡
散熱就轉左 貴幾舊都okay

唔考慮newegg evga?
或者其他廠短d 嘅卡?

用慣MSI有種情意結 同埋唔知點解比較鍾意佢啲設計

你一係ram 落16GB 轉用 define r6
X52 裝頂
入風整多幾把IPPC

4k60fps ?

我再睇下個箱先

一張2080推得郁4K60FPS咩

你想4k 就2080ti 了

我想架 見升上ti加多4500 我個人肯但係個荷包唔肯

等於1080ti
Ok既

唔該曬巴打 不過隻970我唔升上500啦 仲有4隻SSD係手未用

唔知你本身有幾多野
但鬆d 開心d

碌到張卡找唔到條數

我個4隻SSD加埋都有2tb 應該夠用 唔夠仲有隻舊既2tb HDD可以頂上

錢係你嘅
你話事
我只係屎忽痕幫你度
ram 如果唔夠用後加多兩條都得
另外唔急砌可以Christmas newegg 有冇再平買Ram
冇記錯係1000左右就有3200c14 添(b die 可以再超上去)

好 唔該曬巴打啊

呢排唔好買住，睇埋Christmas sales有冇更平先落單啦

make amd great again

我都應該無咁快買住 巴打知唔知幾時會Sales

等到20號應該間間優惠都出齊啦，比多2星期佢

我打算31前搞掂佢 塊板會多兩年保同送隻AC Odyssey

想問用開 asus h110i plus 底板

因為土地問題想換機箱 可唔可行？

由呢個

想換成呢個

唔該巴打們

other spec?

Asus ROG STRIX Z390-F GAMING

同

Gigabyte Z390 GAMING SLI ATX

邊隻好啲？我只係知SLI可以插兩張卡🤣

想問下呢隻係邊隻風扇

ADATA Premier SP550 240GB TLC 2.5 Inch SATA III SSD

Intel® Core™ Skylake i5-6500

Antec NeoEco II Series NEO-ECO2-450 80Plus Bronze 450W PSU

ASUS H110I-PLUS ITX

Sharkoon Shark Zone C10 ITX

Corsair Value Select 8GB (1x8GB) DDR4 2133MHz CL15

N卡 inno 1050ti

或者有冇其他細機箱 窄d既可以換

唔該晒感謝

火牛要換
sfx 牛先用到

明白 唔該

想問咁我本身隻火牛

假設想換勁d 底板 勁d 顯示卡 想升級

可唔可以保留用返呢隻牛？ 或者隻牛 其他spec極限可以升到點？
Thank you

巴打們，我務大約12K，玩BF5,想問下面條list O唔OK
Fractal Design Define C FD-CA-DEF-C-BK-TG玻璃透明側窗 (黑色) ATX USB3.0 中直立式機殼 HK$ 788
Antec Mercury-240 RGB Liquid CPU Cooler 水冷散熱器AN-WC-MERCURY-240RGB HK$ 699
Intel 6C12T Core i7-8700K Coffee Lake (3.7GHz,12M Cache,LGA 1151,14nm,Unlocked) CPU BOX w/o Fan HK$ 3180
G.SKILL Trident Z RGB DDR4 3200MHz 16GB Kit (2x8GB) F4-3200C16D-16GTZR 智能彩光超頻內存模組 HK$ 1500
ASUS / 華碩 ROG STRIX-GTX1060-O6G-GAMING 6GB GDDR5 OC Edition 三風扇顯示卡(DI-E1060X6) HK$ 2580
WD Blue WD10EZEX 1TB SATA3 6Gb/s /64MB HDD HK$ 306
ASUS 華碩 ROG STRIX H370F-GAMING H370,DDR4,LGA 1151,Intel GbE Lan,USB3.1 Type A/C ATX M/B HK$ 1185
Antec NE650G NeoEco Gold AN-PS-NE-650G 650W 80Plus Gold 火牛 HK$ 630
<SSD>Crucial MX500 M.2 500GB CT500MX500SSD4 2280 NGFF SSD 固態硬碟 HK$ 635
總數: HK$ 11503

而家部機用緊Antec 550W
psu calculator出到492W

想由1070升上2080
見到2080建議650W
其實唔換PSU得唔得
因為幾百蚊多100W有啲唔值咁

自 底板係Z370F先啱

要睇個箱幾大
ITX最大限制係個箱
搵到你要嘅箱先可以揀選內容

想問下抵唔抵

2600 3500?

combo

果個combo價格 ok

唔該 返去試試先

係咪都算抵 ?

唔好意思

想換返大機玩 唔用itx

但照保留返本身隻牛

補link

唔一定要ATX先有正常位置

Define Nano S

ENTHOO EVOLV ITX

巴打分享果兩個都好型

其實我最主要係想部機放得落 顯示卡 同埋網絡卡

而家部itx 放到顯示卡 冇位擺網絡卡

另外想順便升級

itx 版正路build in network card
你塊版冇就要換喇

筆直1萬3,有冇巴打推介list
主要打機同長用

抵啊
香港買齊3樣 起碼 $4000

WIFI咭

#1

之前買左asus pce-ac56 點知冇位插

順帶問 塊板上有network 功能好定 插呢張好

Asus pce-ac56 呢張卡

主要打戰地5,最好就希望長期60唔好低過50
mon就1080p既

睇咗#1先

閱讀理解係咪唔合格呀？ 睇清楚啲#1

有無巴打幫下手

廣告彈左咁既list 出黎
想害死人咩

不好將8700k同z板仲有ram全降一級
去升gpu做2080好過啦
而加係頭大身細

2500唔買新1066買二手1070ti or 2080咪得
好過降cpu 同ram

二手嘅話去邊搵好？

講真⋯打機gpu重要過cpu
6/12仲有心有力
無得超啫
好過自己唔識check叫晒春

評分2★
衰咩

想問呢插2條ram 行dual 一定係插a2b2? 我而家插左落a1b1 又發覺無事

打機gpu 長期唔full load
尤其是 BF V 得50-60% usage
顯示卡 gtx 1070
Cpu i7 6700
Ram 16gb 2133
求命呀 睇youtube測試 d人都有95%以上usage

格槽拮咪叫dual
你a1+a2先唔係叫dual wor

咩setting同cpu使用？
用1080p ?

Fractal Design Define C FD-CA-DEF-C-BK-TG玻璃透明側窗 (黑色) ATX USB3.0 中直立式機殼 HK$ 788
Antec Mercury-240 RGB Liquid CPU Cooler 水冷散熱器AN-WC-MERCURY-240RGB HK$ 699
Intel 6 Cores 6 Threads Core i5-8600 Coffee Lake (3.1GHz,9M Cache,LGA 1151,14nm) CPU BOX 盒裝 HK$ 1855
G.SKILL Trident Z RGB DDR4 2666MHz 16GB Kit (2x8GB) F4-2666C18D-16GTZR 智能彩光超頻內存模組 HK$ 1400
ASUS / 華碩 TURBO-RTX2070-8G TURBO RTX2070 8GB GDDR6 顯示卡 (DI-E2070T8) HK$ 4899
WD Blue WD10EZEX 1TB SATA3 6Gb/s /64MB HDD HK$ 306
ASUS 華碩 ROG STRIX B360F-GAMING B360,DDR4,LGA 1151,Intel GbE Lan,USB3.1 Type A/C ATX M/B HK$ 1110
ANTEC NX650 AN-PS-NX-650 650W 80Plus Bronze 火牛 HK$ 440
<SSD>Crucial MX500 M.2 250GB CT250MX500SSD4 2280 NGFF SSD 固態硬碟 HK$ 399
總數: HK$ 11896

巴打，咁會唔會好啲？

1080p 144 hz mon
Cpu就八九十usage
Setting 最高gpu usage都有80%多 有成八十幾fps
但較落 中等 usage就跌好多 而fps同全開差唔多
Driver updated 重裝埋
會唔會cpu bottleneck

1個俾5,1個俾1
有條友話壞2.4G

如果落8700會唔會over太多？
走埋個垃圾240aio
你想散熱好d落u12s
M.2轉970evo

1070唔會bottleneck 6700
你set ultra去test
但bf5有兩個場景好食cpu
另外唔好升上4xx driver用舊3xx去試

3xx driver 玩到bf5?

Thank you 巴打先，因爲預12K，所以改cooling算了

抵唔抵玩

玩到

其實用原身都夠
可以走左佢

如果原身夠，咁可以用8700

之前要我更新到4xx driver 先比我玩BF5

打機RAM長期99%,唔知點解

32GB RAM,i7 4790

gtx970,隻game裝喺ssd,game係cities skyline

咁無野喇

6700得3.7ghz + 2133 ram可能真係差少少

開task manager 睇下

幾多 assets 同人口

得2萬8,assets唔算好多,8成citizen d vehicle同train

我粒I5 2500 已經行唔到3.3ghz
要我降頻先開到機

咁耐既u....

想問1070TI TDP大多數都係180W左右
隻牛得520W驚驚地

想買依張,但冇寫要用幾W牛
i7 8700
asus rog b360g
ddr4 3000 8gb X2
ssd + hhd
antec hcg 520

夠晒推仲有凸

終於可以放心瘋狂裝game

有冇人會係底板用防塵塞
TB買驚唔驚

我會,有得塞就塞

不過我同時都用六把屎色扇做入氣,如果風量不足就唔好怨溶膠

我得前同底入
諗起你六把都驚耳嗚

想挑戰10年

我係六把A12,耳鳴應該係IPPC嗰幾個巴打

7把ippc表示full speed主子會驚左部機

新手第一次自己左抄右抄 想換下部腦 BUDGET 9-10K到 主玩黑沙 想掛機之餘 都玩到其他GAME E.G. LOL, CSGO 等等

Intel® Core™ CoffeeLake i7-8700K 3.7GHz 12M Cache 6 Core 12 Thread LGA1151 $3140
MSI Z370 TOMAHAWK ATX $850
ASUS GeForce ROG STRIX GAMING GTX 1070 8GB GDDR5 $3549
G.SKILL Trident Z RGB Series DDR4 16GB (2 x 8GB) DDR4 2666MHz CL18 F4-2666C18D-16GTZR $1400

牛 SSD 機箱已有
條LIST 咁有無咩問題

塞得到嘅都塞晒

Ram 可以高頻d，你用Z370可以超上3000以上

唉，電腦加完對新 RAM，開唔到機。
抆走對 RAM，reset BIOS，開機又一路打圈，都唔知做乜。
已經 disabled 晒所有 HDD，得返隻 SM961 開住

有請硬件傳心師

請睇#1 第10條

CPU
Intel Core i5 4440 @ 3.10GHz
Haswell 22nm Technology
RAM
16.0GB Single-Channel DDR3 @ 799MHz (11-11-11-28)
Motherboard
ASRock H87 Performance (CPUSocket)
Graphics
2047MB NVIDIA GeForce GTX 770 (MSI)

Storage
238GB PLEXTOR PX-256M5Pro SCSI Disk Device (SSD)
931GB Western Digital WDC WD10EZEX-08M2NA0 SCSI Disk Device (SATA)
如果呢部機想升級 係咪買張display卡就可以了？

Sorry，第一次入嚟
Intel i7-6700K
GIGABYTE GA-Z170MX-Gaming 5
SAMSUNG SM961 256GB (System disk)
Intel 530 240GB
Toshiba DT01ACA300 3TB
Toshiba MG04ACA600E 6TB
WD Black WD1002FAEX 1TB
KLEVV Value Series DDR4 2133MHz 8GB x2
ASUS STRIX GTX 960 4GB

新買嘅 RAM
G.Skill TridenZ RGB DDR4-3200 16x2

頭先試過只有 SM961 + Intel 530 開機，要 20 分鐘先入到 Windows

電子廢物

新手想自己組

cpu i5-8400

mb ASUS ROG STRIX B360-G GAMING

ram Kingston Value Ram 2666MHz 8GBx2

hd Toshiba 3.5″ SATA HDD 1TB

ssd samsung evo 970 250/500 GB

case Define Mini C / consair carbide 275r

牛 corsair tx 550/650 m

顯示卡 MSI GEFORCE GTX 1060 GAMING X 6G

各位巴打睇下有沒問題
想問下洗唔洗另外加散熱同風扇 本人唔想要rgb 阻住訓覺

邊個教你唔同牌子唔同gb唔同mhz既ram一齊插

預算8k左右

我淨係用 SM961 開已經冇用新嗰兩條 RAM，都要咁耐。
我淨插新 RAM 連開機畫面都冇

整咗個final list

CPU:
AMD 2nd Gen Ryzen 5 2600 Zen+ YD2600BBAFBOX 6C/12T, 3.9GHz, 19MB Cache, Socket AM4 CPU BOX w/Cooler
System

Main Board:
1. MSI 微星 B450M MORTAR B450, DDR4, AM4 Socket, USB3.1 Gen2 Type-A/C, M.ATX M/B
2. MSI 微星 B450 TOMAHAWK B450, DDR4, AM4 Socket, USB3.1 Gen2 Type-A/C, ATX M/B
RAM:
[img][img][img]1. ADATA XPG Z1 (2 X 8GB) DDR4 3200 MHZ C16 ( SAMSUNG B-DIE )
[/img][/img][/img]2. G.SKILL Trident Z RGB for AMD Ryzen DDR4 3200MHz 16GB Kit (2x8GB) F4-3200C16D-16GTZRX
PSU:
Antec NE550G NeoEco Gold AN-PS-NE-550G 550W 80Plus Gold 火牛
Display Card:
SAPPhIRE / 藍寶石 RX590 Nitro+ Special Edition 8GB GDDR5 雙風扇
XFX RADEON RX 590 FATBOY 8GB GDDR6

ASUS ROG STRIX RADEON RX 590 8GB GDDR5
SSD:
Samsung 970 EVO M.2 2280 MZ-V7E250BW 250GB PCIe 3.0 x4, NVMe 1.3 SSD 固態硬碟
HD: Toshiba DT01ACA200 2TB SATA3 6Gb/s /64MB HDD
Case: Sharkoon 酷玩者M25-W 黑色 USB3.0 Tower Case

問下:
1. 其實B450M MORTAR已經夠,唔駛上 TOMAHAWK
2. G.SKILL Trident Z 同一個spec貴 XPG Z1
3. 整咗個final list

CPU:
AMD 2nd Gen Ryzen 5 2600 Zen+ YD2600BBAFBOX 6C/12T, 3.9GHz, 19MB Cache, Socket AM4 CPU BOX w/Cooler
System

Main Board:
1. MSI 微星 B450M MORTAR B450, DDR4, AM4 Socket, USB3.1 Gen2 Type-A/C, M.ATX M/B
2. MSI 微星 B450 TOMAHAWK B450, DDR4, AM4 Socket, USB3.1 Gen2 Type-A/C, ATX M/B
RAM:
[img][img][img]1. ADATA XPG Z1 (2 X 8GB) DDR4 3200 MHZ C16 ( SAMSUNG B-DIE )
[/img][/img][/img]2. G.SKILL Trident Z RGB for AMD Ryzen DDR4 3200MHz 16GB Kit (2x8GB) F4-3200C16D-16GTZRX
PSU:
Antec NE550G NeoEco Gold AN-PS-NE-550G 550W 80Plus Gold 火牛
Display Card:
SAPPhIRE / 藍寶石 RX590 Nitro+ Special Edition 8GB GDDR5 雙風扇
XFX RADEON RX 590 FATBOY 8GB GDDR6

ASUS ROG STRIX RADEON RX 590 8GB GDDR5
SSD:
Samsung 970 EVO M.2 2280 MZ-V7E250BW 250GB PCIe 3.0 x4, NVMe 1.3 SSD 固態硬碟
HD: Toshiba DT01ACA200 2TB SATA3 6Gb/s /64MB HDD
Case: Sharkoon 酷玩者M25-W 黑色 USB3.0 Tower Case

問下:
1. 其實B450M MORTAR已經夠,唔駛上 TOMAHAWK
2. G.SKILL Trident Z 同一個spec貴 XPG Z1
3. RX 590有平買平(~200),反正都係暖爐,XFX重要3年保又送game

客觀上要換的野太多，升級不如換機
好多game都要最少 i7 4790
同埋就算DDR3，你MHz數都太低
不如換cpu, mb, ram
SSD, hdd, display 保留，你部機的bottleneck 係cpu同ram

thx bro既解答 等我上網睇多D資料再上黎請教大家

我同你部機差唔多，相同display 同cpu
不過我用corsair 275R
我cpu cooler 用左u12s，同埋加左兩隻扇

朋友整咗list, 7k內 巴打幫評，謝謝
Intel Core i5-8400

ASRock H370M Pro4

SAPPHIRE, AMD, RX 570 NITRO+, 4GB GDDR5

G.Skill Aegis D4-3000C16 8GB*2

Samsung 970 EVO M.2

WD Blue WD10EZEX 1TB HDD

Antec NE550G NeoEco Gold AN-PS-NE-550G 550W 80Plus Gold

SilverStone SST-PS15B-G USB3.0 mATX Tower Case

Cooler Master Hyper H411R CPU Fan

Ram用2666
Cpu cooler

Gamers nexus 拆解 evga 2080i ftw3 ultra

求狠評8.5K List:
CPU: AMD 2nd Gen Ryzen 5 2600X, $ 1690
Mobo: MSI X470 GAMING PLUS, $ 1025
Display: EVGA GeForce GTX 1070 Ti, $ 3055*
Ram: G.SKILL TridentZ RGB (For AMD) 16GB (2 x 8GB) DDR4 3200, $ 1070*
Power: EVGA SuperNOVA 750 G3, HK$ 470*
SSD: Crucial MX500 2.5" 500GB SATA III, HK$ 360*
HDD: Toshiba DT01ACA100 1TB, HK$ 270
Jumbo價 + 新蛋買*, Total: $ 7940
Case: 求機箱推薦, Budget 8.5K左右, 所以只買得起500左右機箱

mb: msi b450 gaming pro carbon

$360

Thanks
機箱有無推介？

睇#1

我買左adata ja

其實買完返嚟唔知擺咩好

G.Skill DDR4 Aegis Gaming Series 3000MHz 2x8GB F4-3000C16D-16GISB
唔玩RGB 的話轉呢兩條 點睇

遲早有用既

依家都好少打機
部機最近打左柴
一樣樣換不如換機算

如果單純拎黎睇下片
間唔中玩下d lol果d垃圾遊戲
3-4千有無list?

感謝巴打

唔需要用cpu cooler? 唔好意思，唔太識

Nonk cooler唔洗加啦

500蚊 16GB ram

我都係呢個價入，用左黎sync dropbox 工作用
將佢同打機用的 ssd分隔

灣仔買完580，第日就出150蚊code

抽鳩我水呀
我用緊呢兩條ram 的

你用得Z370板，最高可以去到4000+，用3000MHz好似浪費左

早買早享受，遲買平幾舊
我兩個月前700蚊買500Gb 860 evo都係咁啦
(bf $1000入多隻1TB 860 evo)

newegg 之前 400-150 一條8GB

放xpg z1 3600c17

茶包唔係要咩

留名睇貴1蚊

801 收

Good

加可樂

可樂

加兩枝1.5L

咁若果用塊無咁高既板 會唔會本末倒置咗

但你8700k，點會唔用Z板
買條好d的ram 啦

有無人知psngames係收左皮定點?

收左皮

有無list可以$8500左右用1070
I5 8400應該夠做
其餘火牛 Motherboard 唔太識
Ram 16GB最好
SSD先120GB 有budget再諗
Thanks

有冇類似deskmini 又可以用9代用同1070display?

Corsair Vengeance LPX CMK16GX4M2E4000C19R DDR4 4000MHz 16GB Kit (2x8GB) Airflow 連紅色散熱片

定揀返g skill 算

Be right back.
Sorry for the inconvenience but we’re performing some maintenance at the moment. We’ll be back online shortly!

應該真係會be right back嘅

1001

[硬件撚]討論硬件知識、砌機LIST、解答問題集中帖(137）望下#1 先

994

995

996

997

998

999

1000